一人一個Pokemon都市傳說

大家知道寶石版是以日本九州的造型設計的嗎？
把遊戲的地圖一轉，會發現這三隻寶可夢出現的地點，正是二次大戰發生大規模空襲的地點

雷吉洛克是大分（端付鎮）
雷吉艾斯是長崎（凱那市）
雷吉斯奇魯則是宮崎（日羽卷市）

這三隻都可以回憶起最初的技能─大爆炸
回憶=過去 雷吉之意=原爆！！

或許這與日本的“核爆”有關係喔…？

然後是和它們有關的布告石室裡的盲文，一般來說“點字”是給眼睛不好的人使用的文字。如果想到視力障礙的人的話，會怎麼樣呢？
先來看一段迷之間的謎題：

我們住在這個洞裡 在這裡生活（防空洞？）
這一切都歸功於寶可夢
不過 我們把那隻寶可夢封印起來（俘虜？）
因為它實在太可怕了
勇敢的人們 未來充滿希望的人們
把門打開吧 永遠的寶可夢就在裡面
第一個是古空棘魚 最後是吼鯨王 所有的一切 終將開啟
（綠寶石中則是吼鯨王為第一位，古空棘魚排最後）

之後，只要將古空棘魚擺到第一，吼鯨王擺在最後的話，讀完最上方的盲文就可以解開石室的謎題了

此外石室的其它地方也記載著許多東西：
「帶著新時代與希望和愛 以天空為目標」這段文章是不是寫給那些因空襲而死的人呢…？

進入迷之間前，需要用到「挖地洞」這個技能，而點字上是這麼寫的：「在這裡挖一個洞！」
這會是在說因空襲而死被埋葬的人嗎…？

回想三隻寶可夢的石室附近都配有石頭形狀的東西。據說，在那時只要是殘廢的屍體都會被放進同一個墓穴

難道說，在那石室裡面的是…

最後，神奧地區裡雷吉奇卡斯的位置正好是北海道的宗谷支廳，裡面的稚內市有許多紀念因戰爭而死的人們的慰靈碑

據說官方承認了這個謎，原因是想讓現代玩遊戲的孩子們也知道二次大戰受傷家屬的悲痛…不過小孩子應該不會想那麼多吧！

歐版的雷吉斯奇魯的動作和其它版本不同，原因是歐洲人認為那個手勢看起來像納粹黨的手勢
這三隻寶可夢在LV89的時候都可以自行學會破壞死光。8月9日是長崎原爆的日子，它們的造型是暗示了被輻射汙染的難民

念力土偶在等級86的時候能學會大爆炸，傳聞是意指8月6日廣島的核爆攻擊

其實我都唔明白以前既人到底點樣先研究到個身要帶果兩隻寵,先觸發到三巨人既門 (P.S紅/藍寶石版)

就快由月經變週經

上網都睇到悶,有無除左格拉格拉,紫苑鎮以外,比較少人知既傳說

超夢夢 月亮

如果真係咁解既話 三碌柱我覺得set得幾有心思

屌那媽又係呢d

近排有個新既
就係有人話以前玩黃版果時卡斯係叫凱西
但明明以前全香港都叫緊卡斯
唔通佢係黎至平行宇宙好恐怖

紫宛鎮假到爆都可以流傳到十幾年

經官方證實好似都唔係好多

遊戲台講到動漫台

啓暴龍叫肥大

其實樓主呢啲都唔算都市傳說，只係一個設定考察，
可能帶少少恐怖，但冇乜嘢離奇、神秘要素，純粹係設定上可能隱含某種意思

而所謂都市傳說呢，其實又冇一件真
資訊唔發達嘅年代唔係個個識證真偽咪多人作出嚟昆你
而家就算你作出嚟都冇人信啦

都市傳說通常都係嗰啲作出黎既恐怖故仔
咩Lost Silver, Creepy Black嗰類

以前有個藤蔓怪既設定，唔知真定假。

不過其實以前整pokemon用心好多，起碼多少少背後故事

以前玩最後返去純白鎮就諗起藤蔓怪個傳說

長藤怪呀話

係因為純白鎮下面草叢特登圍咗欄呢件事望落好奇怪咪有啲咁嘅傳說
遊戲入面冇咁嘅描寫
所以唔洗當真

三柱官方設定講講下變都市傳說

Lavender town
皮可斯恥鬼

舊登都幾多資料,可以當故仔睇

仲有個兩年前
有個來自末白鎮嘅巴打挑機話叫開小刺蛋做波克比
仲向成個動畫Post嘅人開戰
最後佢痴撚咗線定咗三位巴打做三寶同一個小書記

前幾日先有個post
真係日經

唔係姆明咩

00後下話，向來打gba老翻紅藍綠中文版 都係咁叫

耿鬼無論高度，重量，形狀都同皮可西好似
所以流傳耿鬼係俾鬼斯通上身既皮可西

講到爛喇 比啲新意

條友而家仲係度tim

一直都係叫凱西

仲有3d龍嗰單

邊度鄉下

而家全部亂咁嚟

打日文版有撚分卡斯定凱西咩

你睇tvb同atv卡通果陣佢講卡斯定凱西呀
你睇coco同快樂龍果陣啲攻略同漫畫又係叫卡斯定凱西呀
你當年同人傾果陣係講日文定黃色瞬移走佬隻嘢定凱西呀

捉齊150隻可以上宇宙捉夢夢

流料嘅都市傳說
我覺得話菜種係森林鬼屋殺人兇手都幾有趣
佢手上偏偏有斬樹秘傳機

有個講法話deep web入面有個pokemon但入面乜都無，得啲墓嘅都市傳說有無聽過

無乜印象

Professor powpow

好似係dp用吉利蛋條女？

Gen4 草館主呀

都市傳說：高登曾經有pokemon討論post 熱鬧到每兩日就推爆一個新post
但係依家沈到搵唔到

我派膠係講緊個所謂"都市傳說"ON9,你就屈我00後
child登好野

xy post
多人到4p都要搶旗仔

FF

希望下年隻正統作會吸引返堆人4p

好似係話入邊有兩個現充
嚇走哂其他人

又皮可西又3D龍
呢個post嘅人邊到鄉下

就黎鯉魚龍變暴鯉龍,寵物小精靈變精靈寶可夢